「雲海突發消息」：更多公務員向現在香港政府及林鄭特首發出嚴厲聲明

繼琴晚有三百幾個公務員EO向政府公開聲明之後，簡直陸續有嚟！今朝到我出手啦！話說琴晚深夜有在職公務員主動聯絡我，表示佢哋聯繫左超過44個部門同事、超過230位公務員、不但EO而是跨職級，由文書助理到行政助理等等，向現在香港政府及林鄭特首發出嚴厲聲明，不滿現在特區政府處理事件手法及態度，強烈要求特首回應市民！佢哋希望我代表佢哋發放呢封信件以及向香港外國傳媒發放呢個信件！我當然應承啦！因為我覺得整件事好有「象徵意義 」，非常symbolic!一個過去20幾年專門對付政府專門投訴政府部門嘅投訴達人，今時今日竟然我哋係企埋同一陣線，由我代佢哋轉達及公開發放呢封信件！簡直就係香港歷史破天荒！以下係其中相關資料：
「聯署經核實為44個決策局/部門/單位, 共235位政府人員職員身份證明」
以下係這封235位公務員嘅聯署中英文聲明中信：
「致特別行政區首長林鄭月娥女士公開信
致香港特別行政區首長林鄭月娥女士、行政會議成員、各位司長、局長及立法會議員
作為香港公務員的一份子，我們一直默默耕耘，為社會及香港市民提供優質服務，並堅守一貫的中立態 度，支持著政府各部門的良好運作，這是我們一直引以自豪的工作，亦是身為香港人的一份驕傲。 過 去的兩個月，香港人參與了一連串反對修例的遊行集會，數以百萬計的市民站出來表達訴求，守護香 港，體現對香港的愛護和關心。可惜，政府一直依然故我，拒絕耹聽大眾的聲音，違背服務市民的承 諾。
7月21日晚上在元朗有大批白衣暴徒襲擊市民，以武器攻擊路經群眾甚至記者，令無辜市民受傷，令人 髮指。雖然當晚有大批市民報警求助，但警方未有及時派員到場保護市民及捉拿暴徒，令人對警方執法 能力存疑，有負市民期望。其做法令人懷疑政黑勾結，除了令市民對警隊信心盡失外，亦令公務員質疑 政府機構並非為民服務，更甚者令公務員成為社會撕裂的幫兇。
當社會上大多數人認為政府決策出現問題，我們身為公僕理應適切回應人民訴求。我們今天決定打破沉 默，站出來強烈要求政府直接面對民意。
我們強烈要求政府回應民間的五大訴求，即(一)完全撤回逃犯條例修訂、(二)追究警察開槍鎮壓、 (三)不檢控和釋放反對逃犯條例修訂的示威者、(四)撤銷定性6月12日集會為暴動、(五)促請林 鄭月娥、鄭若驊、李家超及盧偉聰等官員問責下台，並要求成立由大法官主持，有廣泛公信力的獨立調 查委員會，調查警方處理自6月9日以來的衝突手法及盡快履行基本法所賦予香港市民的雙普選權利，使 香港成為一個真正自由、民主的社會。
我們以七月二十四日拍攝的職員證明文件為憑， 收集了覆蓋政府大部分不同部門的員工強而有力的控 訴， 強烈要求當權者直接面對民意。
如政府繼續漠視民意，我們將籌備具體工業行動，謙卑地與廣大香港的市民同行，克盡我們服務市民的 「公僕」身份。
一群來自以下不同部門的公務員敬上
漁農自然護理署
建築署
屋宇署
民眾安全服務隊
民航處
公司註冊處
香港海關
衛生署
律政司
渠務署
教育局
機電工程署
環境保護署
香港消防處
食物及環境衛生署
食物及衛生局
香港司機職工總會
政府產業署
路政署
民政事務局
民政事務處
香港房屋委員會
警務處(文職)
香港郵政
入境事務處
稅務局
創新科技署
知識產權署
司法機構
勞工處
土地註冊處
地政總署
康樂及文化事務署
通訊事務管理局辦公室
政府資訊科技總監辦公室
公共衛生檢測中心 (衛生署)
香港電台
差餉物業估價署
選舉事務處
社會福利署
工業貿易署
庫務署
水務署
在職家庭及學生資助事務處
(共44個決策局/部門/單位, 共235位政府人員職員身份證明) (鳴謝 BeWater HK, 翻譯組)

香港郵政應該改郵政署

依個本身係警犬一早可以做嘅野

Show pass，唔該

直頭最應該做啦

大律師公會前主席石永泰促請政府成立獨立調查委員會

下次加埋雜種同中聯辦呢兩個角色落去